收到幾個大學offer,但係想唔讀

小弟讀緊asso,，依1年開始發展自己既生意，過咗大半年，依家純利有大約15k一個月，每個月大約多5%-10%左右。

今年岩岩收到幾間大學既offer，本來都好開心，但係開心完咗，冷靜翻就諗起interview 個professor 話大學既workload 同asso冇得比，你入到黎預咗唔會再有時間搞你既生意。

其實一年都唔洗，做到而家咁真喺好好運，成日都幻想如果讀u依2年我攞黎全力發展事業，會唔會做到好成功。

可惜身邊冇人會支持我依個諗法，個個都覺得攞咗張沙紙先，之後慢慢做都得，但係2年後既世界有邊個知呢？

讀書為左賺錢
賺到錢仲讀咩書？

咩生意?

咩生意啊樓主 分享出黎一齊探討下

我都係咁諗，但係我父母又有一句講得岩，有生意搵幾多可以一日冇曬，沙紙就跟你一世

Attendance 叫人簽 Assignment就出面買 點會chur

死on9

咁考試點算

寫program 既

聽語氣應該係Amway之類

咩黎？唔係喎

Sor...屈左你
請原諒我

係寫program去賣

係我誤會，sorry sorry

傳銷都叫做生意，叫呃人喎

你讀咩科先？

冇人想知

因為其實我讀書唔係好好，預左要追翻啲嘢

又唔算呃嘅，佢講到明係分錢，不過佢地就成日講咩「發展自己嘅生意」

寫 app?

你生意一星期用你幾多時間，
如果係大約30個鐘
其實未必唔夠時間讀書

讀翻cs 囉

個人意見：
覺得你爸媽講得啱，將來嘅嘢無人估計到，有沙紙有啲揸拿好啲

同埋你而家唔讀 隔幾年再讀就會好辛苦
成個人懶晒 吸收能力又低咗
到時可能課程又同而家唔同啦，你要重新理解又要晒心力

可以做到平衡嘅其實
如果真係咁忙呀 啲人就唔會上莊、返工嗰啲啦
你唔想放棄生意咪瞓少幾個鐘去做囉
一樣可以做到

支持你

hea 有hea 讀啫

全力爭取過2
樓豬都係讀CS 寫program勁到可以做自己生意 怕咩唔過2

其實啲程式就寫好晒擺喺度唔洗理，但係我要寫新嘅就好花時間，細既一星期，中型既可以寫2個月（日日寫10個鐘頭左右）

其實就係因為呢句，令我個人都偏向真係去讀大學

當然係博下生意啦，書幾時都有得讀，但創業而家野唔係幾時都有機會

Hea 讀囉
又唔係外國名牌大學
香港啲U 亂鳩黎都起碼有second hons

錢，人生往後日子大把時間搵。

大學u life依啲一錯過咗就冇。

不過學上面巴打話，唔想放棄生意既，瞓少幾個鐘頭去做，都未必唔可行。

唔一樣嫁，大學讀既野係理論，同我呢啲實戰好大分別，實戰識寫個行曲就得,理論你要明晒佢背後所有運作

市儈啲講,讀書為左賺更多既錢

仲有一個選擇嘅
兩樣同時進行
每個sem淨係 take minimum credit
計落大約3個courses左右 輕鬆嘅
咁ensure到自己學業上唔會太chur先
其他時間就用嚟搞生意
不過代價係要讀多一年 同埋學費

有個grp mate讀一個sem讀廿credit又搞startup又school team
最後grp pj都係俾佢freeride埋
樓主千祈唔好學呢啲

Hea讀拎個學位囉

一個sem take兩科 慢慢讀

當然讀到大學都唔會完全放棄，只係我成日都諗我呢兩年係全職咁樣去做，兩年之後會唔會有三萬，五萬，甚至乎係十萬呢

我情況係咁
之前我係做LDG 月入都兩萬幾
之後都收到大學offer
我考量係讀書團火未熄 同 再做LDG可能會入冊

最後選擇金盤洗手 最後間野真係比警方掃咗

我呢加都final year了 仲搵到真正的目標

一年學費都唔平嫁喎

建議爸打照讀返個degree，但求畢業唔追hon應該無咁chur，最多搞生意𠴱邊步伐慢返啲。大學有好多資源，例如funding、比賽、networking，隨時識到人去投資你嘅programme。

冇可能唔讀
你眼前嘅野根本唔穩定，你話兩年後可能十萬一個月，我夠可以話你搞衰左差人廿萬
你憑咩咁有信心？

讀下書 做下學生
溝下女 好撚幸福

講得出呢句又真係證明你唔係幾適合讀書

唔洗淆佢
你program 搵到錢代表你CODING有一定能力
我估你果幾個OFFER係CS IT系?

WORKLOAD你一定HANDLE到根本唔洗怕佢
大學CS都係落後左既野根本唔會係想像中咁WORKLOAD
我果陣都係FOCUS係職場上既SKILL多過係大學入面既SKILL
根本係晒氣但為左CERT都係要HEA左佢
有能力有SENSE既就唔好理個PROF UP乜

我最後second up 三大CS之一

CS出黎平均 13-15k , 所以先令我覺得點解要讀兩年，比學費去換一份同而家人工差唔多嘅工

老老豆豆 而家讀書冇用
除非你想入個行需要
如果唔係盡快發展事業搵真銀好過
利申yr4 nursing讀到想quit 因為決定左唔會入行

樓主入左先 搞唔店未申請停學一年搞盤生意

如果我好有信心就直接唔讀喇，唔使喺度十五十六

其實workload大唔大睇你個人啫

賣比炒場狗就係你依啲仆街！

問題係你份 freelance coding 可以做幾耐?

邊讀邊做生意，Hea住咁讀，搞唔掂既咪中途輟學專搞生意。

我唔擔心功課，我係擔心考試，CS入到去要讀翻數同phy, 當年DSE我得3

你唔讀之後好大機會會到樽頸位 你讀左生意出事都有後路
同讀書都係networking 黎

讀大學睇您hea唔hea讀姐

part time有無得諗

讀
有degree點都多份競爭力

我自己認為讀過大學，個人睇既野同諗緊野會唔同，唔係為學到d乜同將來搵到咩工

係㗎
點都問政府拎/借咗先

題外話
大學有好多嘢玩
如果你係真係好鍾意coding嘅話不妨試下 hackerthon , ctf, acm ipc, robotics
而且有啲大學仲有startup計劃 會俾筆錢你搞生意 應該對樓主嚟講幾有用 可以搞大生盤生意 話唔埋到時可以請埋我

一日有user 就一日都有錢收既，但係我都知總有一日會無曬人用，所以咪要用時間不停寫新嘅囉

如果已經有一定既搵食能力
而你覺得個課程對你搵多啲錢係無幫助
咁梗係唔駛讀
讀書其一個作用係增值
如果讀完無辦法增值而增值係你讀書既主要目的
相信你都知唔駛再講落去
if in case你想再讀番,其實你都仍然可以經non-Jupas番入去
你有實際相關工作經驗,相對其他人你既門檻會再低要求啲
或者幾年後你可以考慮唔讀個科而去讀其他真正有得著既學科
無人同你講過讀個科要食個行飯
我有CS既知識唔駛讀書,但你而家freelance/self-employ搵到既錢
可以通過其他學科既知識(19 BBA? i dont know)去令你既生意發大
讀又有何不可?

我覺得啦 兩年/四年嘅時間好快過
都有好多垃圾科㗎
但有好多經歷係出面未必經歷到
除非你性格真係好有問題啦
唔係嘅話普遍讀大學都係開心嘅
一齊chur一齊hea一齊reg科一齊睇有咩荀intern

沙紙，有就保險好多啦
可能我思想保守啲
我覺得一街都係大學生
你點可能有機會都唔做其中一員呢
雖然話就話有手有腳唔會餓死 但如果你呢幾年好好利用嚟裝備自己 打好同擴闊個人際網絡
你將來條路好行好多

利申 19grad了 純粹個人感受

咁你大學讀cs？

Cs 13-15k？你真心定假膠呀 咪撚做爛市啦

大學唔係淨係讀書其中一樣最重要嘅係人脈 你可能會識到啲幫你發大嚟做嘅人再加上之後要升職degree係好重要而且遲啲仲可以用嚟報master 添
如果樓主而家唔等錢洗，讀大學係個進可攻退可守嘅選擇

但係有人問佢做咩生意同比意見喎

讀乜鬼大學
出到又咪寫code
IT呢行有冇degree唔太重要既

「依家純利有大約15k一個月，每個月大約多5%-10%左右」

咁你做一年咪會平均月薪4-5萬？咁梗係唔讀書啦咁好賺

照讀，基本上大學要拎沙紙係輕鬆事

除非你生意過5萬，如果唔係都照讀

兩者除左時間外，可能係雙輔雙成

讀u唔係真係咁重workload 唔好聽Professor鳩up

老西都讀, 大把人讀U都pt或者自己搞下生意
一心二用都係你成長既歷練
如果你咁都handle唔到, 唔見得你份生意將來可以搞到幾大
除非你自問係Bill Gates, Mark Zuckerberg就另計, 但佢地quit既係哈佛, 而你只係asso

有咩offer揀先？

如果有得讀返Ict之類嘅學科，起碼可以提升你嘅hard skill，接觸、學到更多相關資訊仲可以提升你創業路上嘅優勢，一定會擴闊到眼界先

學費方面窮有grant loan，有錢都可以借loan
讀u仲可以住hall、去exchange

同埋accept咗offer先，到時讀落唔爽咪quit lol

事實就係輕鬆 重要讀番本行，基本上唔洗比咩時間

比多D信心自己,我係你就做生意,書幾時都可以讀,你檔生意難得起左個頭,點解唔食住做落去呢

識人我都知好重要，我本來都以為可以係asso可以識到人同我一齊做，可惜大家都好似希望寫game果類多少少，所以做咗成年我都仲係一個人

咁一開始梗係升得快啲，慢慢就會升冇咁多㗎啦，頭3個月每個月升一倍，到而家只係升緊幾個%

其實你都係想大家叫你唔讀去做姐 咁你去做生意啦

香港資歷架構就有7級
Degree第5級
Asso就第4級
對上仲有phd, master
如果你對academic study/research field無興趣就唔好哂時間啦
只可以同你講大學個個都會study AI ML
你盤生意仲做到幾耐得你自己知
但係好肯定CS依科你要學嘅野依世都唔會學得完
另外cs fg都19 20k up
睇黎你有information gap

accept offer 再休學 lor

要過二有幾難，學多d亦唔係壞事，仲可以識多d人
冇咩理由唔讀

書幾時都有得讀，生意機會一冇咗就冇。

一路搞住你依家啲生意先，等到遲啲真係冇得做，先再出返嚟讀大學都唔遲

同埋我又諗唔明 你檀生意要keep住main定要keep住寫 讀u仲要咁自由 會兼顧唔到咩

我諗樓主要做一個risk assessment

首先，係你點睇你壇生意既未來，行業係黎明定黃昏先？IT都分好多種，如果係高增值既IT野絕對經驗緊要過學位，因為學校都教唔到

第二，你讀完大學畢左業想做咩？到底係繼續玩而家壇生意定係做其他野？如果係前者，你要諗讀個學位對你自己幫助有幾大

第三，你呢壇生意而家係咪食正啲大trend，例如AI/VR/ AR呢啲？如果係既話，你呢幾年去讀書既機會成本會好高

第四，如果去讀書，你會選擇點樣既大學生活，到底係去識人，定係專注讀書，定係其他？你要起碼揀之前比個明確既目標自己

其實沙紙真係好死，畢業幾年冇人會再問你邊度讀書，反而係你要諗下自己條路要點行。

我認識搵多錢既人，有人冇大學畢業，有人係大學識人為事業準備，有人係高材生畢業後入大公司，冇一個既定既方程式，最緊要搵到自己中意做既野，搵到錢得黎自己又enjoy。

good luck

一定係讀

冇人叫你讀到入dean list架嘛
每科都低飛都得架嘛
讀住先啦 大個人要學下time management 啦

其實讀cs完全無用，2-3年就有新野，大學course唔會追到。反而你工餘時間讀business management 好過，起碼你可以活用將來發展你盤生意。

請多個學生parttime幫你覆ticket

係冇咩興趣，我都知CS就好似一個宇宙咁，所以先至覺得自己有機會應付唔黎。同埋睇翻interview 佢比我張野係我記錯左，原來有20K

Hea 讀主力做生意
搵到錢是一切

一定唔讀
你讀又要學費又冇時間管理依家嘅生意

有生意做到成績幾時都係做生意行先，到生意慢落黎先知有乜不足再去讀，事半功倍，唔好盲目以為沙紙神話，除非你要讀專科，好似醫生律師之類，沙紙功用有限，好似上面C Hing話齋，收Offer再休學， best of both world。

到你讀完書再出黎做野就知搵錢係有幾難，依家搵到錢無可能放棄

梗係讀左個degree 佢，你要hea可以好hea
上住堂做自己野輕鬆，你估番學真係番FT咁辛苦咩，個Professor吹大啲嚇你咋

99%既創業都會係5年內頂唔住
你係咪真係咁有自信先？
而且program科asso入去都係吊打jupas仔
等多兩三年多條路真係咁都等唔切？

呢個真一個sem真係上堂加埋都唔知有無廿個鐘 走得既都走哂 只求畢業拎張沙紙真係好簡單

簡科hea既來讀其實日日都係day off

讀讀下發現真係唔掂可以quit u
試都唔試下就reject offer就真係冇

笑左，以為你講個生意一個月有150k revenue, 15k 就好心你讀書啦

我做既野講出嚟我怕俾人笑，唔係咩ai/vr/ar。就係好簡單咁搵下playstore上面有冇冇人做過/得啲質素好差嘅app,重新寫過再上架。

因為如果就本來就有好有力競爭者既話，一個人係唔會做得好過佢哋。

借non mean
分18年還

多謝咁多位巴打覆我咁多，都岩既一路讀一路做，唔邊個唔得就放棄邊個，我諗咁樣就係最好,多謝晒咁多位

讀u求合格唔好太樣衰既話其實唔會太忙
不過sem尾多deadline會煩d囉

你真係覺得讀完正正常常嘅CS degree 月入先得15K？

唔好讀囉

engine offer？
係就要諗清楚
engine好撚chur

入U 仲可以借grant 開大學生credit card周轉

係我記錯，mean係20k

樓主自學都咁勁 洗鬼讀大學咩

我有自知之明，我呢啲算叫做呃飯食

梗係讀左先算啦 依家d人甘睇學歷。
我覺得可以兼顧到，bachelor 咁hea

唔洗聽啲prof 鳩up
大把大學生返pt 啦

入左大學既workload當然同asso無得比......
少好多😹😹😹😹又唔係想first hon,
過左海就係神仙啦

hello 巴打,

我都係同你一樣, asso grad, 收到幾個offer, 入左三大, 依家grad 左搞緊start up.

我既結論係, 入間好d 既大學, 識吓人build network. 果種見識係asso 一定見唔到.

讀啦, 我估你asso 都讀得唔差, 咁入大學就日常讀書都唔會難唔會太chur. 學識用最少時間搞掂本業再搞自己興趣, 上到u 你好快學到.

加油

除非你諗住之後都唔會幫人打工 唔係點都係有個degree係手好好多 年紀大咗想讀返更加辛苦

好老實講，到去一定有好多雜科係唔想讀，同埋真係會浪費時間，要group project present (冇理由freeride人)，衰啲既prof 點名take attendance e.g. language 科，但其實department/prof ok嘅，大部份時間唔上堂都得，夠鐘交assignment ，同去test。其實有咩問題我諗同prof好好傾下，佢地都會幫你掉時間掉test嘅。至少有張沙紙，你唔會到時過左太耐想讀翻，又要再pick up啲野

巴打 你不如邊讀邊學program trading仲好啦 有coding底好易上手

呢位巴打就真係識玩
學貸利息基本上係你人生借到最低息，仲可以分15年還

Btw, 個prof 擺明大9你，我讀書生涯裡面最hea 果兩年就係asso升大學果兩年，你咁易信人小心做生意蝕底

搵多個partner夾份做分擔下，例如我
利申 U grad + 6年經

Part time 讀唔撚得？

我有個同學情況同你幾相似，14年dse 讀左一年cs，year 1嗰年佢整左幾個外掛/腳本賣，有外國/大陸game, 賺左唔少錢，仲之好過一般學生返pt同補習，賣賣下quit U 全職寫外掛，搞左都有一年幾，後來見佢報過jupas讀過（另一間大學），問佢點解讀返書，佢答我留多條路比自己實冇錯.
CS係著重theory, 但呢啲啲內功嚟，跟足你一世，你宜家寫CRUD，可以寫到幾多年？我自己就做左兩年就厭晒.

一齊泥，搞掂你就贏左

傻喇 咪比佢嚇到
Workload大得去邊
係大既唔會大把人打工上莊拍拖喇
你只要做好學業上既野
其他時間一樣打理到生意
兩樣都要哂

叫你放棄大學offer既人一定係害你
Bob叔淨係老豆留比佢既身家都夠佢unun腳下半世無憂 但一樣讀左個degree返黎（雖然係野雞）佢可以行行下街走左去買樓 好似你買棵蔥咁易 但佢一樣叫人一定要讀書

而家感覺你係搵到少少錢開始飄飄然 覺得我唔洗讀書都搵到錢讀黎做咩 但人要望長線 入大學可以識到唔同階層既人好可能幫助到你盤生意愈搞愈大 就算識唔到人 都建立左個network sell佢地又得 請佢地做野又得 諗唔到有咩理由唔讀

揀唔駛考試既科

cs 呢d科都唔係睇hon架啦
求期讀完個degree啦緊係
同埋入u最緊要係識人

點都拎左個degree先，如果唔係遲d一定後悔

Hku?

做咩負皮我

其實唔忙 簡簡單單都2.幾過3
淨係攞沙紙仲易
生意上緊就唔好停啦 但書照讀
學樓上講 大把人玩幾個莊照畢到業

唔係乜都可以用錢去量度既
你大學識既人 Ulife
有一班高階思維既professor同同學去討論
呢啲唔係你聲稱既13-15K去度到

個個都講到大學咁輕鬆既我見我女朋友日日讀到傻撚咗喎

咩科？

醫

好喇我個讀醫冇得計

讀啦 自己分配時間應該唔難

知

除左bba其它都可以好忙

do things better 都係創意既一種👍👍不過你要思考下如果keep住咁玩前景會係點，你得到既野會唔會多過讀大學帶到比你既野

當然仲有好多其他alternative，例如做多一年睇定左先再讀（either休學或者出年報過），邊讀邊做，甚至搵人一齊做幫輕下workload。辦法總比困難多，最緊要揀條唔後悔既路

上面個個話唔洗上堂，考試輕鬆pass,hea到傻喎

緊係做生意啦on9！依家d大學生可能分分鐘人工低過你

我盤生意純利45-50k 每月增長5%咪照讀緊

有UGC就讀咗先啦 當比多個選擇自己

未讀過書先講得出呢句
樓主如果認同我都建議你唔洗再讀

Asso張cert冇用，一定讀埋degree
你本身打code賺到錢，cs部份course啲grade都應該幾好
淨番嗰啲math or 其他科正常温、做assignment一定唔會fail
Btw如果繼續讀你會揀邊間？

所以我咪話bba好hea

Between 你同條女中學識？ 我同你幾似，條女讀醫，自己濕鳩bba grad，做緊生意

我支持樓主諗法，讀書都係為將來賺錢，如果而家係有一條路，你自己好有信心，可以做住先，做到上左軌道，或遇樽頭位唔掂，到時咪再in , 不過都係要自己取捨。
好多勵志故事會話好多成功人士都冇高學歷，但都係要取決於你自己有冇呢份信念去做，Good luck !

挽你老母
字都唔識打

咁你自己都知盤生意玩唔到幾耐啦
仲洗考慮讀唔讀？

我諗世界唔係得錢既，我寫program 都係為興趣，有錢係bonus(當然我都好鐘意錢）

有degree d code賣貴d

有咩問題，每個人讀書嘅目標都唔一樣

你估醫生人工同老師一樣嘅話仲有冇咁多尖子讀醫？

其實收到幾間，最好既offer應該係 CU CS。不過要讀希望讀到HKU, in完仲等緊消息

100% 讀書
如果你想發大黎搞張cert好重要
利申 同行

好奇想知樓主邊度揾freelance asso成15k

上面答咗放上app store

CU無論係AI, programming 實戰都屌打HKU
今年打入左世界杯

我見QS 仲輸緊既，定其實唔應該睇QS

QS唔係real time update 㗎, 以官方個scoreboard 為準

大學邊撚到忙

如果你ASSO 上得番UGC,應該係重CHUR 過讀DEGREE

宜家係講緊讀書，唔係讀邊科專業

從來冇人寫包單入大學=搵到錢，讀大學嘅意義係獲取更多知識、學習人地好嘅思維模式、係層次相近嘅圈子入面懂得捨短取長。如果一講讀大學就只會同錢掛鉤係反映思想狹隘，就算多人咁認為亦唔代表係正確。

CU/UST>HKU
加埋ulife 因素
CU>UST>HKU

求pass其實唔難 一定兼顧到兩方面

問題係呢班所謂成功人士, 一係家底厚, 一係就個勵志故事係幾十年前
樓主做既野其實係翻炒人地嘅 app, 咁嘅野可以做多幾多年?

個教授嚇你架即
我入U之後仲HEA過ASSO

假設你中六畢業 中左金多寶
你會去讀書做野?
根本係一個框架
一定要去讀書 入大學然後搵份好工 就可以做樓奴
然而當你有夢想 做自己想做既野 就會比人話係廢青 不思進取

其實呢大學並冇你諗咁chur，同埋仲可以借學生貸款做生意

都係嗰句，問下你自己，想唔想寫成世crud,唔想就讀大學

只可以講你有道理，但唔應用係香港社會

其實我做依啲都唔洗用錢，借黎無咩用，所以我本身搵到嗰啲錢都係買收息股算，冇投資落翻個生意度

自己睇返我上面講咩先
利申：好樂意見到年輕人有夢想，只係讀更多書係一樣無論咩行業、有咩目標都應該繼續做嘅事

我明白你點解諗，但我真係覺得好痛心，大學唔應該係咁、香港都唔應該係咁

有無可能part time讀？

每個月+5%
7年後接近月球人

想問樓主係邊度接freelance?

我估你係上一代AL嘅人？

咪傻喇，慢慢會跌

放app store

讀大學其實可以好忙都可以好hea
取決於你想要咩成績同讀咩program姐
求合格既話 大部分科目都好容易 個人唔蠢既話考前一日溫都冇咩問題 （普通垃圾degree program)
同埋講到時間其實係人都知一日得24小時
你要balance某啲野咪唯有減少做其他野既時間
例如打少陣機 訓少啲教 唔會唔夠時間用 除非你效率真係太低
加上你最多都係讀2-3年姐 唔計summer得4-6個sem 眨下眼就過啦 讀下囉

你要first hon 畢業可能好辛苦
求其有個hon
其實唔會用你好多時間

一定係生意優先
儲錢整被動收入,之後想讀書先返去讀都未遲

大學既workload 同asso冇得比？？？

asso要追gpa升degree，上返degree就唔使刻意追高分，可以hea好多，唔好到third hon咁樣衰就已足夠

之前比prof.大到，佢話pass都唔係咁易，佢話冇見過有人asso上黎可以2年畢到業。當時冇諗過prof.會9 up，依家諗諗下有咩可能一個都未試過兩年畢業

為賺錢嘅大撚把方法，但我讀完個大學最大得著係覺得自己眼界闊咗好多。睇你追求d咩，冇話啱定錯

咁誇你讀咩科

仲後生，chur盡啲，事業學業兩兼備，令自己人生更豐富先學到更多，信自己有能力就得，除非你覺得自己唔得，加油！

其實整緊，每個月用緊12k供收息股，有冇更好提議

Cs囉，諗真真係無可能，一定係大我（掛）

緊係讀啦
大學生好多都唔夠錢洗
財務自主既大學生贏晒

利申同樣it狗過來人，yr3

15k一個月平均係幾多隻細幾多隻中型？
你一日要用幾多時間？

如果好chur 好辛苦先做到咁讀書好過啦
出到搵份工都唔止呢個數

雖然我唔係好熟 但我都覺得佢係大你
讀埋佢啦巴打 張紙可以跟你一世
或者日後會有需要張紙既一日

點解一定要揀一邊

你要學豹頭咁，全部都要
頂唔順先放棄其中一邊

呢句真呀, IT狗出黎做, 經驗重要過你張沙紙。

利申: 我就HD上去Topup仔, 但同期HD出黎嘅高人工過我。

書到用時方恨少

大學可以慢慢讀架嘛，asso上去通常可以讀3年，如果有特別理由仲可以延長。

每個sem讀3科嘅話(計埋暑假)應該3年都會grad到，你唔怕辛苦3科大概兩日返學，其餘五日你都放係start up到，應該係兩樣都搞得掂。

同埋大學有機會識到志同道合嘅fd/好professor，對你start up有機會有幫助。

大學每個sem如果唔讀超過某個credit，可能只係每個sem都比半費，加上有grant loan/non-mean，start up又有錢，錢應該都唔成問題。

拎張沙紙就真係搵陣啲架巴打，不過你對自己有信心，其實唔拎，專注係start up，過幾年可能都唔緊要，programming識code好過張沙紙。

好難計，我一有時間就會做，上年暑假2個月除咗訓覺就係做緊。今個月final要溫書就無做過新，更新下就算其實就算一分鐘都唔做都可以，只係佢唔會再發展/發展得好慢囉

On9
UG hea到仆街

宜家就係諗住咁

lm

我諗如果讀就會全力讀完，等畢業之後自己可以全心全意咁去做

正正唔係，我上年啱啱asso入返U, 睇到asso同U嘅人諗嘢真係唔太同。反而係好多asso同學連興趣都唔敢發掘，一味話要讀完即刻出嚟做嘢賺錢買樓，話係為咗生活先冇辦法做自己想做嘅事

冇辦法？根本連自己想要啲咩都未搞清，就用樓價高、香港環境嚟做擋箭牌

睇下咩科 咩大學啦

就算係十萬一個月，唔見得比你乖乖哋做個銀行RM搵得多～

你嗰種所謂「生意」只不過係出賣奴力換錢，唔見得同打工有咩分別

當你嘅所謂「生意」去到你唔使自己manage都有錢收，先話係生意啦

更何況，讀大學令人擴闊眼界，識嘅人脈對你將來又有另一番用途

得果十幾k 夠你做咩？...

沙紙幾時拎幾時讀都得，適合嘅經濟環境同埋啱嘅時勢就唔係成日都有，兩年後嘅香港會變成點，仲適唔適合創業，邊個知呀？

搏盡賺到啲錢，到時30歲再讀都唔遲。唔好俾人主宰你嘅未來，你而家做緊你鍾意做嘅嘢，仲要賺到錢，點解唔行一條屬於自己嘅路呢？

唔好人云亦云，你是你本身的傳奇，憑著你志氣會成大器
天公不造美，幾經風浪，也是你。唔好理人哋點諗，一於去盡。

知識係自己既，學咗既人無人拎得走你，有好多人出咗嚟做野都係返去讀書，無錯好多人係有目的，但係都有人只係為咗學多d 野
好似我咁，開始中年讀返書其實都幾吃力，以前叫有d 天份，而家已經唔同哂，學樣野慢過以前幾多
生意唔係唔做，少有少做既姐，後生讀書依d 野真係一去不復返，勸你都係好好地專心讀完書先，有時讀書得到既野真係唔係書本上面既野咁簡單

兼顧當然係同時讀大學加做生意

大學頭兩年 可以Hea 讀姐
人地都可以返Pt 上莊 溝女都畢業

淨係為咗錢而讀書會好辛苦
香港絕大部分學生就係被培養到淨係為錢而讀書，所以絕大部分學生都好辛苦

市價都唔知就算啦
FG而家都講緊18-20k，兩年後分分鐘又升

On9 professor緊係咁講 唔通叫你入去hea就可以咩

啲人又上莊又吃喝玩樂又溝女先忙啫
正係讀讀書有幾忙 又唔係日日返學
又有sem break 一定夠時間揾外快

其實都系睇你夢想, 如果你鐘意做生意,咁咪唔好讀書lo

內涵

想知樓主情史多啲wo, 點樣可以asso溝到個讀醫既女朋友返黎。

認真答
好多人話U教啲理論冇用 我覺得唔係
啲理論教識你program背後嘅運作原理
從而令你可以更快pick up新嘅language
而且上到U都幾多機會拎startup founding
除非你而家嘅發展潛力好大
如果唔係我都係建議你上返U
因為我都係Asso過來人 上到U你先會發現啲人係有幾咁勁
而Asso只係一個鬥廢嘅遊戲 唔洗點溫都拎A

hea有hea 讀啫,grad 唔到分分鐘難過first hon
不過唔知你個生意要幾弘時間

好地地做咩屈人

你入u搵奴工食女重好啦，
男做你跟班， 女就出水

其實你努力賺錢，用你賺到的錢請人幫你做paper, 咪可以兩全其美，又有生意又有沙紙。

咁不如讀返書

照讀睇下頂唔頂到
頂唔到就quit
沙紙之後再top up/OU補

讀degree會冇哂時間？
你想拎first hon 可能係既
但你求沙紙要用你幾多時間？

純利每月多10%, 3 年後月入都460k 了，仲讀咩書

盡reg冇exam嘅科

張沙紙可以用錢買,你睇下保皇黨

讀asso一定chur過你讀degree
除非你aim first hon
我宜家hea讀過3算

巴打你反正ASSO升上去讀都係讀兩年左右
辛苦都係兩年
點都辛苦少少叫做頂住生意先

今日你放棄讀degree，做呢啲野賺果幾萬，
咁之後呢？幾年先得幾萬，無degree都好難有公司請你，
相反，你邊讀邊做你既生意，讀完又有學歷又有經驗，搵份高人工既工都唔難，你唔係唔識諗呀？當然，你可以覺得你係第二個steve jobs，但steve jobs其後都有進修你又知唔知？

讀書可以唔洗精，但唔可以無
加油樓主

點都試左先啦 讀唔黎未quit
有咩大不了

寫咩APP 可以每月純利15K
利申 做寫APP

可以既，但係睇晒咁多位巴打留言，都決定左邊讀邊做，真係唔得先算

其實係量多，一個app 一日搵$20 寫夠20個就有，當然有一部份賺多啲一部份賺少啲

你係賣APP 定食廣告果D

可以係負累添

食廣告喇，賣既話我覺得長遠計唔着數

樓主自己長遠事業想搞成點先

接job自己落手落腳寫coding/做maintenance？
定有諗過自己開公司做management？

如果係後者我想degree可以幫你擰network出黎都叫presentable d（可能搵到同學/alumni將來合伙都未頂）

你想做死technical，degree都有條後路比你入大公司做打工仔

可唔可以講下大約有幾多下載量 寫曬IOS 同AN?

Um 下載量我唔記得，active users 有30000左右 android only 怕ios上架麻煩

咁梗係開間公司啦

如果 果科同你事業有關連就照讀
你起碼可以用事業的skills 去做，砌pro folio

無就唔讀

算有關係但係其實用唔到咁深

都好勁喎
希望我之後隻app 都有依個數

點hea讀gpa都唔會低過2啦吓嘩

辛苦都係辛苦兩三年姐
20零歲唔搏咁幾時搏呀

讀唔掂 可以讀少啲courses
Defer都可以
橫掂你都有自己business
CV已經好撚勁

巴打寫開咩？

書幾時都有得讀
市場機會過咗就無

唔透露住
只可以講 唔係GAME
遲D會出POST 講

寫game完全冇人down,我都寫過幾隻

以前有人話過人唔可能喺天上面飛
我就覺得讀書加做下自己生意易過呢樣野幾十萬倍
唔好比人框死自己
不過都要講句
後門狗

點解你乜都識寫
寫咩先多人dn

但做生意就係一個機會，機會過左你未必有第二個，有fd 2014做amazon 發左達，有fd 2017做已經唔同晒。

大把人同時做野加Part time 讀Degree/Master , 佢地仲要唔係hea讀。你話workload重唔重?
最緊要係Time management, time management 做得好兩樣野都可以做得到。

大學隨時可以讀
你搵到錢或者生意穩定之後半工讀又好點都好

但做生意嘅野機不可失
依家做得起唔代表之後都做得起

大學都唔會隨時收翻你啦

如果你講hku cs的interview,
我都聽過 Dr Anthony講一樣既嘢，
asso升hku最快係2年半grad.
我依家讀完諗返轉頭，
其實有可能2年grad,
你keep返asso的心態讀書就得

一開始我係寫game先，後尾先寫apps,其實唔知道咩先有人down ,有idea就做左先，幾廢都好都做一做，有人用就美化佢，冇就放棄佢

垃圾u咪得

開始左寫apps已經花好少時間讀書，多數都係考試前睇一睇就算

我以前都係咁諗, 論知識的確讀大學無乜用, 特別係CS 之類全部都係上網學
最重要係佢帶比你既生活圈子同好多你平時好難有既機會, 呢D 野第日好難搵得番, 就算你第日移民/有錢去外地旅行都好, 同你依家廿令歲去下EXCHANGE 個感覺完全唔同
仲有可以R 住大學生個名打下比賽, 周圍識下人玩下活動, 搞STARTUP 既大學係超多SUPPORT, 呢D 你都可以考慮下

Agger
每個人想要既野都唔同，所以條路都唔一樣
樓主只要忠於自己，去做自己想做既野
開心同唔後悔就好啦
記住: 生命冇take 2

咁咪冇讀者囉 其實asso都唔洗讀

咩讀者

其實冇問題，係會忙d但係未去到handle唔到。其實都要睇你讀咩U咩科，唔係科科都咁chur嘅，利申yr4 上年開始搞生意

有信心咪唔讀
無信心咪讀

唔好讀，搵夠再讀過。
一年大把大學生，你又唔係最top。
有學位去買個保險， 等於兩頭唔到岸。 一係你放棄生意去盡攞first honor。 一係專心生意。

介唔介意講下你幾大

同意
同埋樓主唔係讀d唔關事既科，係讀CS
咁對你將來發展都應該幾大幫助既
同埋樓主有programming底 應該應付到既，特別係project,隨時可以reuse你d project
呢幾年半工讀咪揀擇d先囉, 唔好咩project都接黎做

20囉

決定左一路讀一路做喇，同埋我唔係接人哋啲project做，係自己做㗎

唔會有prof叫你走堂同上堂做其他野

所以一定係讀

真正出色既人係兩邊都兼顧到

點解唔入左先？到時想放棄先放囉

on 9
asso 先要chur
入左degree , hae 咪3rd hon, 都會畢到業

讀過大學就知大學有9成時間係度9 hea

讀啦
邊有你諗得咁辛苦
同埋大學生活過左就無
幾十歲先再讀返已經唔係果回事啦

沙紙跟你一世
之後呢？
做打工仔？

😂😂

好有決心

有offer代表你第時都有能力讀
但生意斷咗你第時未必做得返
張沙紙係俾你旁身
當你冇嘢撈嗰時有得拗價

生意搵幾多可以一日冇哂
true
當你讀完書先搞生意
到你50歲冇哂d生意
有張沙紙可以幫到你d咩？

有沙紙一定要打工既咩 屌你唔好咁on9得唔得 要做生意人地睇到你卡片有個學士學位都比到個好印象人啦 （廢閪u除外 ， 話時話樓主都無交代過果幾個大學offer係邊幾間，如果係啲濕鳩野就讀唔讀都無所謂)

卡片印自己大學畢業？
出黎做野未？

未呀 不過我睇醫生佢地卡片都印邊間大學畢業 文憑都印埋

唔玩活動嘅話
讀大學就算求first hon都可以好得閒

賺一年就諗住唔讀
生意係被市場影響 你點下一年係咪賺
相反學歷跟一世 你生意失敗仲可以搵工

除左醫生呢？

死雞撐飯蓋
溫書啦柒頭

On9係做醫生就唔洗諗讀書定做生意啦

搵醫生黎比
真係笑撚死人
佢可能咁大個人淨係拎過醫生卡片
又唔怪得佢

Asso公認chur過中學啦 如果讀得好
大學又hea過中學 個prof呃9你咋

大學可以讀8年？
一係生意做多4年先讀

我認為讀到就讀
生意而家初起步 唔知將來有咩事
可能第時要搵工 有個degree係手點都好啲
同埋大學禁自由 一定有時間攪你盤生意

你做開寫apps
如果你u grad + 埋你搞生意經驗
除時入到大公司 / 自己搵到funding搞startup / 去外國讀埋phd
當係公司其中一項長期投資

點解呀？頂唔順啲屎屎尿尿？

啱呀 諗野太單方既人先會鼓勵唔讀
入到大學有的是機會，只係睇你心態同行動
你要hea可以9 hea拎個學位就算，反之亦然

啱呀 諗野太單方向既人先會鼓勵唔讀
入到大學有的是機會，只係睇你心態同行動
你要hea可以9 hea拎個學位就算，反之亦然

咁讀書又唔止係書本上知識嘅增值嘅
價值觀，人際關係或者都會有增值㗎嘛
加上樓主嘅生意點都會有機會收皮，沙紙一定係有好過冇。

我覺得你依家有既只係coding能力
並唔係做生意能力

搵到錢同搵到大錢係兩回事
有冇諗過呢刻你靠自己搵15k
但如果你part到啲勁人可以幫你上到軌道
搵到100k？

大學其實係一個平台
比你自由學唔同既野
識唔同既人
當中可能有將來助你成功既人

利申 9up

收到能仁 ou lingu 我都唔想要

CU呢？

話說點解成600個負皮

呢個巴打講得好好
樓主而家自己搞生意 想發大黎搞都係要搵funding
無大學degree cert已經輸左一大半
仲有入大學比左你好多機會識好多同路人

On9 你句野係話無人卡片會印大學畢業，我舉完例你又唔話唔計 咁中醫又計唔計？ 龍門真係任你擺

中醫係咪唔計？早唞啦柒頭

Asso 會hea 得過大學？
大學我諗係我人生最hea 嘅時光

厭惡係其中一個因素
更重要係考慮work life balance
我寧願賺少D 養到自己已經夠
Nurse係好搵 不過最慘係會做死人
人口老化 再加每日150强國人 我怕有$冇命洗
早排先有單男護過勞死
認真嘅 做人得個幾十年命 做得唔開心不如唔好做
當然 如果上有高堂下有妻兒就另計啦⋯⋯

Nursing 同出面工比其實更有work life balance 除左返shift
其他工未必俾到你人工+要返更長時間

支持樓主讀書攞返個學位 唔會同人social嘅時候因為學歷而自卑

沙紙跟你一世？
錯得好離譜喎
邊夠你有盤生意咁好
讀大學係俾啲後生做過渡
浸完幾年出嚟打工咋

一定要讀u 其實分分鐘你asso仲chur過讀u因爲你要顧gpa
而家你咪當讀asso咁讀埋u 又唔洗太care個gpa

仲有一年讀埋佢喇，有咗牌就算以後真係唔做都好，都叫有條後路
利伸死磨爛磨讀到final year就grad不過應該唔入行

讀書為咗體驗u life

試下讀其實冇壞
到你讀左覺得真係冇用
再quit都未遲
好過唔試就放棄左個機會

其實讀大學都真係無乜用

既然你搞生意已經有起色，無謂放棄

Btw 大學無你想像中咁重work load 既然你讀asso 都handle 到 其實讀大學只係會忙少少咁多

駁唔到

讀大學都係驚冇人請啫
自己做過生意既點解驚冇人請吖
有經驗又唔怕人壓你價

讀書唔係只為搵工既，上面巴打都有講人脈好重要

樓主都未講咩U咩科

上面有講，暫時最好既offer喺 CU CS

講人脈，你要同學升到上去，要十年。
你得閒拿住你D作品去吓初創或funding的EVENT好過啦